花衣魔笛手 Rattenfänger von Hameln

故事發生在1284年，德國有個村落名叫哈默爾恩（Hameln），那裡鼠滿為患。某天來了個外地人自稱捕鼠能手，村民向他許諾 —— 能除去鼠患的話會給付重酬。於是他吹起笛子，鼠群聞聲隨行至威悉河而淹死。事成後，村民違反諾言不付酬勞，吹笛人便飲怒離去。過了數周，正當村民在教堂聚集時，吹笛人就回來吹起笛子，眾孩子亦聞聲隨行，結果被誘到山洞內活活困死。

人類總要重複同樣的錯誤

有套泡菜片好似呢個故事改編